Aprecio el esfuerzo por un análisis más completo. Sin embargo, creo que solo logras en los primeros párrafos. La "dilatación" temporal gravitatoria y la naturaleza intuitiva de los seres humanos son dos grandes ideas, no superficiales.

Pero luego caes en lugares comunes. Los humanos que vence obstáculos y la ciencia y la tecnologías como sus herramientas. Y luego arremetes contra el Dr. Mann por malvado. Ciertamente se volvió egoista de la peor manera. Pero, ¿acaso sus acciones no fueron fundamentales para descubrir la solución Plan A?. Sin el daño causado a la nave, los otros no habría tenido que hacer esa maniobra cerca del agujero negro. 

Si, como dices, nada ocurre al azar, ¿Quién planificó la maldad de Dr Mann?. ¿Será eso posible?. 




